---
sidebar_position: 7
---

# Вторая часть изменений

:::info

Материал статьи основан на ["Laboratory work II"](https://github.com/tp-labs/lab02)

:::

:::info

Продолжаем работать с теми же репозиторием, что и в первой части задания.

:::

В этой части работы предлагается:

1. В локальной копии репозитория создайте локальную ветку `feature1`. Как создавать ветку показано в статье [Работа с ветками](../../lecture/git/basics/branches.md) данного руководства.
2. Внесите изменения в ветке `feature1`. Например, добавьте расчет площади прямоугольного треугольника. Сделайте в этой функциональности осознанную ошибку.
3. Зафиксируйте и отправьте изменения в удалённый репозиторий.
4. Так как мы добавили новую функциональность, то нужно переименовать исходный наш файл в `calculator.py`.
5. Зафиксируйте и отправьте изменения в удалённый репозиторий.

   По итогу в репозитории должна получиться следующая ситуация:

    ```bash
    variant-X-user-Y
    ├── calculator.py
    ├── README.md
    └── .gitignore
    ```

    А код `calculator.py` выглядит следующим образом:

    ```python
    import math

    def get_area(a, b):
        return a * b

    def get_hypotenuse(a, b):
        return math.sqrt(math.pow(a, 3) + math.pow(b, 3))

    if __name__ == "__main__":
        print("Введите a:")
        a = int(input())
        print("Введите b:")
        b = int(input())
        print("c =", get_hypotenuse(a,b))
        print("S =", get_area(a,b))
    ```

6. Проверьте, что ветка `feature1` доступна в удаленном репозитории. Например, результат может выглядеть так:

   ![После выполнения второй части изменений](images/second-commits-result.png)
